\beginsong{La mia canzone per gli amici}[by={M. Bettelli}]

\beginverse*
\nolyrics \[A E | D]  \rep{2}
\endverse

\beginverse
\[A] Non rimane che \[E]{l'eco} di una \[F#-]voce
\[G] che \[D]parla con se \[A]stessa
\chordsoff
e t'incolpa di cose senza senso
quante volte hai ceduto a quella voce.\smallskip
I tuoi amici più cari
fanno finta di non vederti
e la tua faccia ti spaventa
sai che puoi comprarti la fiducia.\smallskip
E la gente ti vuole cretino
per riderti ancora dietro
oppure saggio calmo e pensieroso
sta in te rileggere il copione.
\endverse

\beginchorus
\[B-] Ma ormai sei \[E]vecchio
e pos\[A7+]siedi una tua \[A]storia
\[B-] da raccontare ai \[E]tuoi ri\[A]cord\[7+]i \[7]
\[B-] e questi stracci \[E]logori
son \[A]stretti\[E]\ e scolo\[D]riti
e poi non \[A]ride\[E]\ più nes\[D]suno.
\nolyrics \[A E | D]  \rep{2}
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
Un mio amico m'ha detto che la gente
è sempre quella di una volta
ma le paure ed i ricatti
ci han rubato i nostri sogni.\smallskip
Così ci hanno insegnato come stare
con gli amici e con le donne
ci han messo addosso i personaggi
ci han dato miti da adorare.\smallskip
E tu che ancor ti stai sforzando
di far ridere e sognare
per paura di star solo
ti stai infilando quegli stracci.
\endverse

\beginchorus
Credo sia meglio
ritrovare la tua faccia
e maledir chi t'ha truccato da buffone
è il momento di capire la tua gente
di sognare con la tua gente.
\endchorus

\endsong
